<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[分类目录：写给自己 | 逍遥生]]></title>
  <link href="http://bruce92.github.io/blog/categories/xie-gei-zi-ji/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://bruce92.github.io/"/>
  <updated>2015-07-04T10:34:57+08:00</updated>
  <id>http://bruce92.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[李健]]></name>
    <email><![CDATA[xiaoyaosheng92@163.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[障碍只在自己内心]]></title>
    <link href="http://bruce92.github.io/blog/2015/07/03/firstblood.html"/>
    <updated>2015-07-03T08:25:14+08:00</updated>
    <id>http://bruce92.github.io/blog/2015/07/03/firstblood</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>写给在现世里畏首畏尾的自己</em></p>

<blockquote>
  <p>在信息时代，客观障碍已不复存在，所谓障碍都是主观上的。如果你想动手开发什么全新的技术，你不需要几百万美元的资金，你只需要在冰箱里放满比萨和可乐，再有一台便宜的计算机，和为之献身的决心。我们在地板上睡过，我们从河水中趟过。            ————约翰·卡马克</p>
</blockquote>

<p><br /></p>

<p>研究生阶段的最后两门课程的考试已经结束了，我想结合其中一门课程从开课一直到最后复习备考的整个过程来分析一下我目前自身存在的最大的问题。</p>

<p>这门课是<em>《高级数理逻辑》</em>，一听是数理逻辑我头都大了，更何况还是高级的，据说是需要<em>《离散数学》</em>的基础，但是本科的时候压根没学过<em>《离散数学》</em>，就这样怀着忐忑的心情开始了这门课的学习。每周一次课，一次上一下午。这门课从头到尾，我除了第一周老师介绍逻辑学这门学科里面的各种大牛之外，再没有在课堂上学过任何一点儿知识。上课的状态就是老师在上面讲，我眼睛看着他，心早不知道飞哪儿去了。我基本上不玩儿手机，因为这样会让我觉得罪孽深重，但是即使正襟危坐一下午，我还是一点儿收获没有。至于为什么会出现这种情况，我后来分析了一下，百分之九十是我个人原因。既然我在这门课开始之前就知道它需要<em>《离散数学》</em>的基础，我为什么不在课程开始之前挤出时间来提前把<em>《离散数学》</em>的知识自学一下呢？这门课上到一半的时候，我才知道什么是析取（或）、合取（与），以这样的基础去听课，当然一句也听不懂，一句也听不懂自然也就不会再往下听了。但是是什么原因导致我不去提前自学<em>《离散数学》</em>的呢？我觉得是<code>心理障碍</code>。</p>

<p>我一直都有个毛病，就是太看重形式。我觉得学习新知识新技能，就应该在课堂上，正经地听老师讲课，自学的东西我觉得不管最后掌握到什么程度，总觉得是野路子出身，显得low了许多，不如科班的底子扎实，能走得更远。其实我想的也许是对的，科班的底子就是扎实，但是我没有灵活地去对待这件事，科班的训练为什么扎实？
我觉得主要是两点：一是学习时间和强度有保证；二是闭环系统有反馈。如果在自学的时候想办法保证这两点，那么自学的效果不会差。然而我直接在心理层面上就否定了自学能够学成的可能性，这相当于还没开战就把自己毙了，这种心理暗示太要命了。</p>

<p>我是在这门课结课之后，从6月10日开始正式坐到自习室从第一章开始，一章一章地学习的。当我真正静下心来踏踏实实从每一个定理开始看起，我发现好多东西慢慢的都能看懂了，之前课堂上听得云里雾里感觉指定能让我挂掉的那些深不可测的概念，后来慢慢的开始知道怎么回事儿了。然后我就发现，其实好多学科都是纸老虎，听起来很瘆人，但每个学科都有它的一套理论体系，掌握了支撑这个理论体系的几条公理，基本上就可以往下走了。所以不用怕，一步一步来，既然都是人鼓捣出来的东西，大家都是两个肩膀扛一个脑袋，大神用一天想出来的东西，我用一个月弄懂它总行吧。</p>

<p>所以，我觉得我最大的问题就是思维僵化，不懂变通，死心眼。目的都是掌握知识，管那么多形式干什么，这个知识我最后搞懂了就行了，谁管你是看博客看视频学的，还是坐课堂上听教授讲的啊。强敌面前自缚手脚，这不是缺心眼是啥。信息时代，只要你想学，火箭你都能在网上搜到怎么做。只要你想学，Google能教你比任何人教你的东西多，虽然它被墙掉了，但是我觉得只要你的心没被墙掉，什么墙你都能想办法翻过去，并且在墙的外面找到你想要的。
<br />
　　　　　　　　<img src="http://i-7.vcimg.com/crop/c8c39753b3f5a0ca5ad89f752360bae149890%28600x%29/thumb.jpg" alt="image" />
<br />
　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　《楚门的世界》剧照</p>

<p>生活中已经有太多傻逼人傻逼规则束缚我们的手脚了，就别自己再给自己设置什么障碍了。像什么家庭出身不好，本科学校不入流，打小脑子就笨啊之类的，如果一直揪着这些东西不放，那它们都能成为你不努力，不奋斗，最后一事无成的借口。卸下心理包袱，轻装上阵，最大程度地调动自己的主观能动性，把握好当下，要有足够的自信，不在乎一城一地的得失。借用冯唐的口号<em>不着急，不害怕，不要脸</em>。既然我来到这个世上，压根就没想能活着回去，干嘛不潇洒走一回。</p>

<p>希望我们都能意识到自身思维的那面墙的存在，并且设法找到那扇门，然后勇敢地迈出去。
<br />
<img src="http://pic.yiyingt.com/Stills/vod/2013-05-09/1497581.jpg" alt="image" />
<br />
　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　《楚门的世界》剧照</p>

<p><br />
##结束语
好了，就写到这吧。（这样一篇文章都能坚持看到最后的一定是爱我的）这是博客的第一篇文章，以后我要在这里开始我的<em>程序员进阶之路</em>，那些不仅仅关心我飞得高不高，还惦记着我飞得累不累的小伙伴们，有空常来这儿看看，给我留个言啥的。如果你发现我一周写好几篇文章，给我打个电话，叮嘱我一定注意身体，学习压力不要太大；如果你发现我连着一两个月都没更新了，你也给我打个电话，提醒我业精于勤荒于嬉，不好好学习以后还想不想娶媳妇了。</p>

<p>废话不多说了，前两天用Python写的hello world程序还有两个bug，我去调了先。n(<em>≧▽≦</em>)n</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
